<icalendar xmlns="urn:ietf:params:xml:ns:icalendar-2.0"><vcalendar><vevent><properties><summary><text># Introducción a Python para principiantes (basado en Software Carpentry)</text></summary><description><text>La mejor forma de aprender a programar es haciendo algo útil, por lo que esta introducción a Python se centrará alrededor de una tarea  común: el análisis de datos. En este taller práctico se hará un breve repaso a los conceptos básicos de programación con el fin de automatizar procesos cubriendo la sintaxis de Python (junto a NumPy y matplotlib). Software-Carpentry.org ayuda a investigadores/as de todo el mundo a llevar a cabo más trabajo en menos tiempo y con el «menor dolor posible».### Requisitos previosPara el taller los asistentes deberán de tener instalado Jupyter Notebook, NumPy y matplotlib con Python 3.x. Para ello, recomendamos instalar la distribución Anaconda: &lt;https://www.continuum.io/downloads&gt;Por otro lado deberán de descargar el archivo de datos con el que trabajaremos: &lt;http://swcarpentry.github.io/python-novice-inflammation/setup/&gt;</text></description><location>Aulario III - 1 - (0.110)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T15:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T17:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Personalizando nuestro Tryton ERP</text></summary><description><text>Durante el taller explicaremos las posibilidades de personalización de Tryton, un framework para desarrollar aplicaciones de gestión de Empresa, que podemos utilizar cómo base para desarrollar aplicaciones. Partiremos desde una instalación básica, y sobre ella haremos el desarrollo de un nuevo módulo para personalizar la aplicación a nuestras necesidades, viendo durante el taller todas las posibilidades de personalización que nos permite Tryton.### Requisitos previos   Python (of course)   pip   sqlite   python-lxml instalado (o tener instalado los python-development headers para compilar-lo)   MercurialY las siguientes recomendaciones, aunque no son obligatorias harán que todo sea más fácil:   Tener virtualenv instalado y configurado   Utilizar python2.7 (sinó habrá que estar compilando el código con 2to3 cada vez que se modifique algo)   Si se va a utilizar Windows, tener una MV con Linux por si las moscas.La razón de Windows, es que hace mucho tiempo que no lo toco, por lo que no se si seré capaz de dar soporte a las issues que podan salir, asíque mejor utilizamos linux/mac y tiramos todos con los mismos comandos.Las presentaciones del taller se puede consultar en:&lt;https://pokoli.github.io/customizing-our-tryton&gt;</text></description><location>Aulario III - 3 - (0.020)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T15:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T17:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Paquetes básicos de Python Científico</text></summary><description><text>The Aeropython’s guide to the Python Galaxy!Este workshop será una gran introducción a las poderosas herramientas y paquetes que Python puede ofrecer a los científicos. Empezaremos presentando el Notebook de Jupyter, y continuaremos usándolo para explorar los conceptos básicos de Numpy, SciPy, Matplotlib y muchos más. En el taller usaremos como hilo conductor el análisis de datos reales de temas de gran actualidad, como las tendencias de contaminación o las ondas gravitacionales.### Requisitos previos:- Jupyter notebooks- Numpy- Matplotlib- Scipy- Ipywidgets (un poco)- Sympy (un poco)</text></description><location>Aulario III - 4 - (0.030)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T15:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T17:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Clonando Evernote con Flask</text></summary><description><text>Taller donde se aprenderá a trabajar con Flask. Con objetivo de realizar una aplicación para tomar notas.### Requisitos previos&lt;https://github.com/tanrax/flask-note&gt;</text></description><location>Aulario III - 5 - (0.090)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T15:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T17:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>CAFÉ</text></summary><location>Hall</location><dtstart><date-time>2016-10-07T17:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T18:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>TDD Básico</text></summary><description><text>El objetivo del taller es hacer una introducción a la práctica de TDD (Test Driven Development). TDD es una técnica (workflow) para desarrollar software que consiste en tres pasos: escribir un test, escribir el código que hace pasar el test y una fase de refactor. A través de TDD conseguimos:- Evitar dispersarse y tener mayor foco en los requisitos, puesto que nos centramos en hacer pasar única y exclusivamente el test que hayamos escrito.- Código más “limpio”.- Código mejor testeado.### Requisitos previos&lt;https://github.com/aleasoluciones/pycones2016&gt;</text></description><location>Aulario III - 1 - (0.110)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T18:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T20:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Creating Dashboards with GrimoireELK Python Analytics Platform</text></summary><description><text>In this workshop attendees will learn howto use the GrimoireELK platform to create Kibana dashboards for learning about software development. The data retrieval will be done with Perceval and Arthur which use Python RQ to do it in a distributed way. The data retrieved will be converted to JSON items and stored in a Elastic Search. For processing then data, Python Dask parallel computing library for analytics will be used.Finally all data will be visualized in KIbana.### Required Software####WITHOUT DOCKER* Install Perceval: ```git clone https://github.com/grimoirelab/perceval.gitcd percevalsudo python3 setup.py install```* Clone GrimoireELK repository:```git clone https://github.com/grimoirelab/GrimoireELK.git```To have all the platform in your laptop, it is recommended to installElasticSearch and Kibana.####WITH DOCKERYou need docker and docker-compose installed.* Clone GrimoireELK repository:```git clone https://github.com/grimoirelab/GrimoireELK.git```* Start the gelk-lite docker compose:```docker-compose -f GrimoireELK/docker/compose/bidek-lite.yml up```</text></description><location>Aulario III - 3 - (0.020)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T18:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T20:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Simplifica tu vida con sistemas complejos (y algoritmos genéticos)</text></summary><description><text>¿Qué es un algoritmo genético? ¿Qué es un sistema complejo? ¿Cómo puedo usarlos para resolver problemas complicados? En este taller abordaremos estos temas y aprenderemos a diseñar y usar algoritmos de este tipo con Python.### Requisitos previos- Jupyter notebook- Numpy- Matplotlib</text></description><location>Aulario III - 4 - (0.030)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T18:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T20:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Sistemas distribuidos en Python</text></summary><description><text>En este taller se tratarán algunas herramientas y patrones de desarrollo para crear sistemas distribuidos escalables de altas prestaciones. Se trata de una sesión de programación en vivo donde la teoría se verá mientras se desarrolla un servidor web donde tanto el frontend como el backend son paralelos y escalables.### Requisitos previos&lt;https://github.com/nfqsolutions/python-distributed&gt;</text></description><location>Aulario III - 5 - (0.090)</location><dtstart><date-time>2016-10-07T18:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-07T20:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Apertura y presentación de Cajamar PythonHack 2016

**[Visitar site de la Cajamar PythonHack 2016 &gt;&gt;](http://www.cajamardatalab.com/datathon-cajamar-pythonhack-2016/)**</text></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T09:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T09:15:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>TensorFlow y Space Apps Challenge</text></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T09:15:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T10:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>TensorFlow y Space Apps Challenge</text></summary><description><text>¿Ha cambiado la aproximación de la visión por ordenador y la inteligencia artificial? ¿Cuáles son los casos de uso que puede dar la tecnología de TensorFlow? Gema nos contará en qué consisten las redes neuronales y que aplicaciones tienen, ¡incluyendo demos en directo!</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T09:15:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T10:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Hola mundo, desde el fichero a la pantalla</text></summary><description><text>Explicación de la vida de un programa sencillo en Python desde que se lee el fichero de código, hasta que finalmente llega a la pantalla. El objetivo es explicar todas las fases por las que pasa un programa Python dentro del interprete (más concretamente el interprete CPython) con cierto nivel de detalle.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Cómo construir un API del que que tus padres se sientan orgullosos</text></summary><description><text>Necesitas construir una API, ¿pero conoces qué herramientas deberías usar? Cada día aparecen nuevas herramientas pensadas para crear, testear y desplegar APIs. En esta charla se presentará de manera resumida un caso real: el proceso de construcción de una API usando Python desde su diseño hasta su puesta en producción. Veremos los problemas encontrados por nuestro equipo y obviamente sus soluciones.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Aprendiendo magia negra con Python, optimización estocástica y simuladores</text></summary><description><text>La optimización mediante algoritmos estocásticos —ej. algoritmos genéticos o por enjambre de partículas— presenta una serie de ventajas frente a los algoritmos _«clásicos»_ deterministas al no requerir el cálculo de las derivadas del sistema por lo que su implementación en simuladores es casi inmediata. En esta charla se explicará mediante código las ventajas del algoritmo PSO (_Particle Swarm Optimization_) y se mostrarán ejemplos no triviales haciendo uso de simuladores de procesos.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>QA 4 Python</text></summary><description><text>In this talk we will cover how we apply QA in Emergya for Python projects, covering from the inception phase to the delivery phase.We will see a showcase of a real python project to learn by examples (code guidelines definition, Continuous Integration system, Continuous Unit and Functional testing, Performance testing and Continuous Delivery.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Manejo de static con bower y gulp para Django</text></summary><description><text>Dentro de un proyecto Django necesitamos gestionar a menudo ficheros estaticos, como CSS, LESS/SASS, JS, etc. La velocidad a la hora de servirlos es clave para tener una buena web, asi como una gestión fácil de los mismos facilita la gestión diaria del programador. Utilizaremos el gestor de paquetes BOWER para las dependencias y GULP para la ejecución de tareas con nodeJS, como la concatenación y el minimizado de ficheros css y js.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Pandas - not just for data scientists</text></summary><description><text>Python performance limitations and how pandas can be used to overcome some of these limitations, and not just by data scientists, but also "regular" pythonistas - from research phase to production.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>CAFÉ</text></summary><location>Hall</location><dtstart><date-time>2016-10-08T11:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T11:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Test de infraestructura con pytest</text></summary><description><text>Actualmente el testing es una práctica más que aceptada dentro del desarrollo de software, esta charla trata de ver cómo podemos aprovecharnos de los beneficios del testing dentro de un entorno de de sistemas. Para ello nos ayudaremos de nuestra librería de testing favorita: pytest, así como de otras librerías como requests o testinfra, para testear nuestra infraestructura.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Scaling Django - Running Django in Kubernetes</text></summary><description><text>Running Django in a single machine is easy. Running Django in a few machines becomes a bit more difficult, so, you look at containers but running Django in Docker can be a bit frustrating. During this talk we will see how to define, build and run a distributed Django application using docker and kubernetes.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Using social media geotagged data to estimate railway use</text></summary><description><text>On railway planning, linking demand and supply is a challenge to project, provide and validate better international  services that are both reliable and of high quality. We present a Python tool to estimate railway traffic demand  through the detection of a set of geotagged tweets overlapping railway lines in Europe.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Heydjbot: Spotify &amp; Telegram. Una historia de amor</text></summary><description><text>Los bots están de moda. Prácticamente todos los servicios de mensajería están abriendo sus plataformas para facilitar la creación de bots.En la charla veremos como crear un bot de Telegram desde 0 y como integrarlo con la API de Spotify para recibir sugerencias, buscar canciones, configurar playlists...</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Desplegando Django</text></summary><description><text>Hay vida más allá del "python manage.py runserver". Esta charla tratará de desvelar las múltiples y diferentes maneras de desplegar proyectos de Django. Para ello repasaremos todas las herramientas posibles, desde los simples bash scripts a los PAAS (Platform as a Service) pasando por fabric, paramiko, cosas hechas en ruby, paquetes deb o rpm, sistemas de gestión de configuraciones, contenedores de docker y algún que otro sortilegio más!</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Deeplearning Image Recognition with Python</text></summary><description><text>"An image says more than 1000 words"At StyleSage we collect and analyze e-commerce data from 150 million fashion products across 100+ countries - updated daily! Analyzing the images and understanding them is a critical step in categorizing products, extracting attributes and detecting outliers.Join us to understand how Convoluted Neural Network (CNN) algorithms can be used in Python for deeplearning image analysis.Robert Figiel, Co-Founder &amp; CTO of StyleSage - Fashion meets Big Data</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T12:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Aplicaciones de escritorio con python3 y gtk+</text></summary><description><text>Introducción básica al desarrollo de aplicaciones de escritorio gnome con python3, utilizando los bindings automáticos generados por Gobject Introspection.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Channels is coming: real-time web in Django</text></summary><description><text>Tradicionalmente Django ha estado ligado al modelo request-response, no obstante la con la llegada de Channels (previsiblemente para la release 1.11 o 2.0) Django soportará de forma nativa WebSockets y HTTP2 además de la posibilidad de manejar y gestionar tareas en segundo plano. En esta charla aprenderemos los conceptos básicos que introduce Channels en Django, así como el diseño e integración en tus proyectos.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Python o como mejorar la vida de un administrador de sistemas</text></summary><description><text>Amig@ Sysadmin, ¿tus bash se marchitan?... , ¿vives perdido en un mundo de PIPEs sin sentido?.. , ¿te peleas con greps y awks demoniacos? ...,  ¿tus scripts pueden hacer sangrar los ojos? …  tranquil@ , no estas sol@ … Python es la medicina que necesita tu código.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>COMIDA /  ASAMBLEA PYTHON ESPAÑA</text></summary><location>Comedor Universitario</location><dtstart><date-time>2016-10-08T13:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T15:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Traveling in "datetime"</text></summary><description><text>Trabajar con tiempo y fechas en python no siempre es tan sencillo como debería, veremos los diferentes módulos que tienen python para ello junto con los problemas mas comunes.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Adelgazando los modelos de Django</text></summary><description><text>Cuando una aplicación de Django crece, sus modelos acaban siendo un contenedor infinito de métodos de todo tipo, sus vistas acaban actuando como capa intermedia de lógica, se generan una gran cantidad de módulos de utilidades y cualquier import se convierte en una dependencia circular. Proponemos una arquitectura para hacer frente al problema de los "Fat Models"</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>¿Puede la máquina aprender a programar?</text></summary><description><text>¿Puede un ordenador quitarme el trabajo? ¿Podría el ordenador programar lo que yo le indique? En esta charla veremos cómo representar el código de manera que el ordenador pueda entenderlo (y viceversa) y aplicaremos diferentes técnicas de inteligencia artificial para tratar de que la máquina programe por su cuenta.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>GitHubCity: una biblioteca para conocer tu comunidad</text></summary><description><text>GitHubCity es una biblioteca escrita en Python creada para conocer cómo es tu comunidad de desarrolladores de software libre. Podrás saber quienes son los usuarios que pertenecen a tu misma ciudad, clasificarlos según varios métodos... ¡Ven a ver cómo funciona y cómo sacarle partido para atraer a nuevos desarrolladores a tus eventos!</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Cordova, desarrolla apps multiplataformas sin morir en el intento</text></summary><description><text>Aprende a realiazar aplicaciones multiplataformas para Android, iOS, Ubuntu Phone, Windows Phone y Web. Todo a través de HTML, CSS, Javascript y la magia de Apache Cordova.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Breve introducción a los algoritmos genéticos</text></summary><description><text>En esta charla presentaremos el concepto de los algoritmos genéticos, desde un punto de vista general y sencillo.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T15:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Mi experiencia organizando eventos Python usando Python!</text></summary><description><text>Contaré cómo es organizar un evento de Python utilizando herramientas desarrolladas en Python.Voy a presentar herramientas conocidas aplicadas a la organización de eventos y también otras que son desarrollos, de Software Libre, propios, y de colegas con los que hemos organizado varios eventos en Argentina, que simplificarán las tareas de organizadores y oradores.Busco dar una mirada integral de cómo es comenzar a organizar un evento desde el momento cero hasta sus partes más complejas.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Efficient Django</text></summary><description><text>¿Es Django escalable? ¿Cómo sobrevivir a picos de tráfico? ¿Qué pasa cuando la base de datos crece demasiado? ¿Cómo encontrar los cuellos de botella?Repasaremos los conceptos básicos, utilizaremos métricas para detectar cuellos de botella, y finalmente veremos trucos y consejos para mejorar la escalabilidad y el rendimiento de un proyecto Django.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>How to Improve Your Diet and Save Money with Python</text></summary><description><text>Imagine if you could, using Python, find the perfect and healthiest menu while also saving money. In this talk you will learn how you can improve your diet and minimize the cost of your menu each time you go to a fast food restaurant.To do this, we will make an introduction to the diet problem —a classic problem within the field of mathematical optimization— and how to work with an specialized Python library (Pyomo) that uses state of the art optimization solvers to solve real-world problems.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T16:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T16:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>CAFÉ</text></summary><location>Hall</location><dtstart><date-time>2016-10-08T16:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T17:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>SOMOS LO PEOR</text></summary><description><text>Vicios y tópicos del informáticos en general y de programadores en particular: cómo nos relacionamos, cómo elegimos la tecnología, cómo realizamos estimaciones o nos relacionamos con los clientes.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T17:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T17:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Python for developing a real-time automated trading platform</text></summary><description><text>Nowadays Python is the perfect environment for developing a real-time automated trading tool. In this talk we will discuss the development of: a general-purpose multiagent-system module using Pyro and ZeroMQ; a platform, based on it, for developing automated trading strategies using Numpy, Numba, Theano, etc.; and a GUI for visualizing real-time market data using PyQtGraph and Qt.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T17:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T17:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Python: Vision Artificial</text></summary><description><text>Charla donde se explicará el uso de Python con manejo de imágenes y visión artificial. En este caso hablaremos de como podemos usar el lenguaje Python a la hora de utilizar imágenes y como obtener información de estas.Ya sea usando un móvil o una Raspberry Pi, si te interesa la visión artificial, esta es tu charla.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T17:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T18:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Python y empresa: introducción a los problemas básico de optimización matemática.</text></summary><description><text>La optimización o programación matemática mediante lenguajes de modelado algebraico es utilizada en la industria para la resolución de diferentes problemas, que van desde la selección óptima de equipos y recursos hasta la gestión logística de una empresa. En esta charla se presentará Pyomo y se realizará una introducción a los principales problemas de optimización, como el problema de la mochila, el problema del viajante de comercio y demás, base de problemas de optimización logística mayores.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-08T17:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T18:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>osBrain: a general-purpose multi-agent system module</text></summary><description><text>osBrain is a general-purpose multi-agent system module written in Python. Agents run independently as system processes and communicate with each other using message passing. osBrain uses ØMQ for efficient and flexible messsage passing between agents. It also uses Pyro4 to ease the configuration and deployment of complex systems. Multi-agents systems can be applied for transportation, logistics, defense and military applications, networking, load balancing, self-healing networks...</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-08T17:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T18:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>CHARLAS RÁPIDAS</text></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T18:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T19:15:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text /></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T19:15:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T19:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>#ThePymientoProject Arte-Tecnología-Experimentación conectados por Python</text></summary><description><text>En 2016, un grupo compuesto por los bohemios más inquietos de Almería, se unieron por un lenguaje de programación en el que no habían programado.No tardaron en robar unos portátiles del coworking donde se encontraban recluidos.Hoy, buscados todavía por los dueños de los portátiles, sobreviven como cazadores de fortuna. Si usted tiene algún problema y si los encuentra, quizá pueda arrestarlos...**THE-PYMIENTO-PROJECT**</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-08T19:15:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T19:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Exposición #ThePymientoProject en el Museo de Almería</text></summary><location>Museo de Almería</location><dtstart><date-time>2016-10-08T20:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-08T22:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Python y DTrace</text></summary><description><text>DTrace es un framework intrumentalización que permite monitorizar un sistema operativo completo y todas las aplicaciones desde una única herramienta. En esta ponencia de habla tanto de DTrace como sobre su integración con Python, permitiendo monitorizar aplicaciones Python de forma transparente y sin requerir ningún tipo de modificación en el código del programa.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T09:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Cómo crear tu propio Shodan de casa</text></summary><description><text>Shodan es un buscador que no busca páginas Web como el todopoderoso buscador Google, sino que encuentra dispositivos conectados a Internet con configuraciones erróneas de seguridad. En esta charla expondré como crear tu propio Shodan de forma muy económica y muy fácilmente con Python y MongoDB.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T09:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Optimización automática de modelos bioinspirados de visión</text></summary><description><text>Una cuestión básica en el campo de la computación neurocientífica es saber cómo se comprime la información del mundo externo en la retina y cómo se codifica en trenes de impulsos para ser enviada al cerebro. En consecuencia, uno de los mayores retos es el desarrollo de una plataforma capaz de transformar el mundo visual externo en un conjunto de señales eléctricas que estimulen, en tiempo real, el córtex visual. Todo ello con Python más NumPy, SciPy, OpenCV, DEAP, y scikit-learn.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T09:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Depurando como un pro: porque llenar un script con prints es cutre</text></summary><description><text>Una introducción a la depuración, cómo se usa en Python y qué ventajas nos ofrece. Veremos qué herramientas podemos utilizar y las emplearemos para encontrar un error esquivo en nuestro código.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>OSINT Tools for security auditing</text></summary><description><text>The talk would aim about making an introduction to open source intelligence automation tools(OSINT)  developed in Python, commenting the process we can follow to obtain, analyze and exploit  public information in social networks and public servers.The final objective is obtain the  maximum possible of knowledge in the context we are auditing.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>¿Podemos predecir si Twitter hundirá un banco?</text></summary><description><text>El análisis de sentimiento es una herramienta con la cual se exploran las opiniones de un producto mediante valoración automática de mensajes en redes sociales. Se ha utilizado esta  herramienta sobre Twitter para extraer una métrica sobre la reputación que tiene una entidad financiera, y poder estimar las pérdidas por riesgo reputacional.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:00:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Beautiful Python (in Spanish)</text></summary><description><text>Cuando empecé a programar en Python me llamó la atención que uno de los valores del Zen de Python es escribir código bonito y expresivo... tanto que tiene su propio nombre: Código Pythonico.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Tu código apesta, pero puedes tomar medidas</text></summary><description><text>Al crear software siempre aparecen bugs (¡También en las fases de diseño!). Existe una despreocupación generalizada sobre la seguridad del software, especialmente en las primeras etapas del ciclo de desarrollo. Las consecuencias pueden ser nefastas, pero un moderado esfuerzo nos puede ahorrar muchos disgustos.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>py - reglas de asociación</text></summary><description><text>Las reglas de asociación son una técnica de aprendizaje automático utilizada en distintos campos: recomendación, búsqueda de patrones, clasificación... Una de sus características diferenciales es su sencillez y la facilidad de interpretar los resultados que generan. En esta charla se propone repasar los conceptos de soporte y confianza de las reglas, los algoritmos básicos de construcción de sistemas de reglas y su aplicación en ámbitos aparentemente muy distintos. Evidentemente, en Python!</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T10:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T11:20:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>CAFÉ</text></summary><location>Hall</location><dtstart><date-time>2016-10-09T11:20:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T11:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Los closures que emocionaron a Spielberg</text></summary><description><text>¿Te has encontrado alguna vez ese incomprensible error de UnboundLocalError... aunque la variable existe? ¿Por qué ocurre eso? Los “closures” (o “cierres”) forman parte de nuestro día a día en Python… aunque no siempre tengamos claro de qué se trata. En esta media hora vamos a lanzarnos de cabeza a entender qué son exactamente, cómo se relacionan con los ámbitos (o “scopes”) de las variables, por qué debe importarnos y cómo podemos usarlos para mejorar el rendimiento de nuestros programas.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>La bicha ahora también hace hardware</text></summary><description><text>A la hora de diseñar hardware, hay unos recursos que juegan un papel crucial, las FPGAs. Con estos chips podemos diseñar otros chips, e incluso emularlos en vivo para comprobar su funcionamiento.Hasta hace poco solo se podían usar "Lenguajes de Síntesis Hardware" (HLD) como Verilog o VHDL para usar estos chips. Pero la pitón ha saltado de las líneas de código de los scripts científicos para adentrarse en el mundo de la circuitería digital ¿Te atreves a descubrirlo?</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Per Shaolin ad Astra</text></summary><description><text>In this talk we will show how it is possible to build an interactive 3D model of the solar system using the python packages shaolin and poliastro. At EuroPython Juan Luis Cano asked for a 3D visualization module for poliastro, and now we are finally presenting the first version of the poliastro 3D models build using  plotly and vpython.We will review the data presented at EuroPython 2016 with an interactive model of the solar system for representing planets and its orbits.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T11:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T12:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Por qué Python mola tanto - Capítulo 462: Requests</text></summary><description><text>Requests es el ejemplo perfecto de por qué Python mola tanto. Hacer peticiones HTTP no es algo especialmente complicado. Todo el mundo entiende mejor o peor cómo funciona la cosa. Pero, cuando ves cómo se hace en la mayoría de lenguajes (incluido Python, si lo haces con urllib), tu ego se hace pequeñito y tu amor propio se esconde aterrorizado. No debería ser tan difícil, ¿verdad?</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T12:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Distributed computing with Dask</text></summary><description><text>Dask is a modern parallel computing library completely written in Python, that scales from a single laptop to hundreds of nodes. Forget about having to learn a totally new paradigm to work with massive datasets - Dask mimics pandas and numpy interfaces. Welcome to the future of Big Data!</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T12:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Introducción a PyQt</text></summary><description><text>Introducción a los bindings Python del framework de desarrollo de aplicaciones gráficas PyQt. La charla se enfoca en ayudar a introducir nuevos programadores al framework, a través de ejemplos detallados intuitivos y simples.Cubriremos conceptos introductorios, y widgets básicos, y armaremos aplicaciones de ejemplo, mientras explicamos y mostramos cómo poder tener una aplicación útil fácilmente.Usaremos el editor de PyQt y también aprenderemos a hacer los ejemplos desde un IDE.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Micropython</text></summary><description><text>Micropython es una implementación de Python lo bastante pequeña como para poder instalarla dentro de micro controladores de muy bajo coste, con apenas unos cientos de kbytes de memoria flash o memoria RAM. En esta ponencia de describirá micropython, algunas de las características que han permitido reducirlo para ser ejecutado en entornos con muy pocos recursos y por qué es útil programar un micro controlador en Python.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Big Data Analytics low cost con Bcolz / Bquery</text></summary><description><text>El análisis de datos numérico es relativamente “fácil” hasta que el volumen de datos no es manejable en RAM. Ahí aparece bcolz/bquery que opera directamente entre disco y procesador y nos permite trabajar con los datos a la misma velocidad que si lo hiciésemos en memoria para no tener que recurrir a estrategias multinodo… ¡y nuestro análisis de datos siga siendo low cost!</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Presentación mejores proyectos Cajamar PythonHack 2016</text></summary><description><text>Cajamar PythonHack 2016 es la competición online de analítica de datos en base a datos bancarios reales del Grupo Cajamar organizada con motivo de la PyConES 2016, la conferencia nacional de Python más importante de España.[Visitar site de la Cajamar PythonHack 2016 &gt;&gt;](http://www.cajamardatalab.com/datathon-cajamar-pythonhack-2016/)</text></description><location>Sala de grados, edificio Ciencias de la Salud</location><dtstart><date-time>2016-10-09T13:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T13:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>COMIDA</text></summary><location>Comedor Universitario</location><dtstart><date-time>2016-10-09T13:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T15:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Tryton: Un ERP que se adapta a tus necesidades sin ataduras</text></summary><description><text>Tryton es un termino medio entre un framework para desarrollar ERPs y un ERP con todas sus letras que se adapta a las peculiaridades de cada una de sus implantaciones. En esta charla veremos cómo podemos gestionar nuestra empresa con Tryton, las funcionalidades que nos aporta su base, y cómo podemos instalar módulos para adaptarlo a nuestras necesidades.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T15:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>A Primer on Recommendation Systems</text></summary><description><text>Los sistemas de recomendación son un tema bastante familiar para cualquier Data Scientist. Sin embargo, no existe ningún tutorial de perfil generalista, que empiece con la teoría básica y que acabe implementando sistemas de recomendación reales.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T15:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>PALM. Big data, streaming y microservicios todo en uno.</text></summary><description><text>El entorno Big Data y de streaming analytics empieza a saturarse de herramientas de todos los colores y sabores. Hadoop, Spark, Storm, Flink... Cada uno tiene sus particularidades, fortalezas y debilidades. Cuando apareció la necesidad de renovar las herramientas de cálculo de NFQ Solutions, el objetivo fue crear una herramienta más general y adaptable, PALM, que diera más libertad a los desarrolladores manteniendo las máximas prestaciones.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T15:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Móntate tu propio bot por cuatro duros</text></summary><description><text>2016, el año de los bots. Telegram proporciona una plataforma muy sencilla, pero el problema es cómo escalar. Amazon Lambda ofrece una nueva forma de trabajar donde la infraesctrutura desaparece y solo nos cobran por el uso real que hagamos. Ya solo nos falta la idea para empezar a desarrollar.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Aggregation framework con Pymongo</text></summary><description><text>En esta sesión haremos una rápida introducción al aggregation framework de MongoDB y como puede ser utilizado dentro de un proyecto mediante el uso de la librería Pymongo.  Trabajaremos con un ejemplo para ver el uso de los pipelines, generando distinas consultas y proyecciones.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>La gran explosión de datos en astronomía. Cómo sobrevivir a la avalancha de datos usando Python.</text></summary><description><text>El volumen de los datos producidos por las infraestructuras astronómicas aumenta exponencialmente. En breve, entrarán en servicio nuevos telescopios punteros como el Square Kilometre Array (SKA), que llegará a generar 100 GB por segundo. El desarrollo de nuevas técnicas para manejar este torrente de datos es crucial. En esta charla muestro como se puede manejar el flujo de datos del radio-telescopio LOFAR, precursor de SKA, con infraestructuras en la nube y la ayuda de Python.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:10:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Codecombat: Aprendiendo Python mientras matas Orcos</text></summary><description><text>Codecombat es una plataforma que permite a niños (y no tan niños) aprender a programar en Python y otros lenguajes usando retos tipo challenge.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Haciendo matemáticas con Python</text></summary><description><text>Las matemáticas son imprescindibles a la hora de abordar cualquier problema científico: desde la realización de cálculos para hacer llegar sondas a Jupiter... hasta la resolución de ecuaciones diferenciales para determinar el ciclo de vida de una bacteria, pasando por el control estadístico y complejidad en el código que escribimos. Por este motivo, en esta charla se hará una introducción a las matemáticas más básicas, empleando como medio el código en Python.</text></description><location>Sala UAL</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Análisis de colores: cómo analizar tendencias de moda automáticamente</text></summary><description><text>Vale, tengo 150 millones de fotografías de ropa, bolsos y zapatos. ¿qué color está de moda? Esta sencilla pregunta, con una aparentemente sencilla respuesta da paso a una exposición sobre big data, espacios de color, algoritmos de clusterización y visualización de datos con una aplicación práctica directa.</text></description><location>Sala Cajamar</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:30:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T16:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Argentina en Python: comunidad, sueños, viajes y aprendizaje</text></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T17:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Argentina en Python: comunidad, sueños, viajes y aprendizaje</text></summary><description><text>¿Alguna vez soñaste con viajar y trabajar? ¿en dejarlo todo y perseguir tu sueño? ¿o llevar la programación a los lugares más recónditos? En esta keynote hablaré sobre la experiencia de llevar Python a más de 100 ciudades en 8 países de Latinoamérica durante los últimos 3 años. Pequeñas historias, problemas cotidianos, éxitos y fracasos, eventos realizados y la gran comunidad Python a nivel internacional serán los tópicos de esta charla.</text></description><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T16:50:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T17:50:00</date-time></dtend></properties></vevent><vevent><properties><summary><text>Clausura y entrega de premios Cajamar PythonHack 2016</text></summary><location>Sala PSF</location><dtstart><date-time>2016-10-09T17:40:00</date-time></dtstart><dtend><date-time>2016-10-09T18:00:00</date-time></dtend></properties></vevent></vcalendar></icalendar>